<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>你不要给我哇哇叫</title>
    <link>https://example.org/</link>
    <description>Recent content on 你不要给我哇哇叫</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 11:54:21 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://example.org/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 11:54:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/my-first-post/</guid>
      <description>在动态平衡中精准发力（现场评论） ——京津冀协同发展的辩证法③
沉甸甸的v对传统产业不能简单地一撤了之，同时要为新动能孕育壮大留足空间
走进河北省永清县云裳国际服装城，只见商户张新环正忙着给客户发送新款式。跟以前在北京动物园服装批发市场相比，她如今的店铺从6平方米扩大到40多平方米，环境更好了，生意也不错。抢抓京津冀协同发展机遇，永清将一片沙荒地打造成服饰产业链型特色小镇，吸引3600多家商户入驻，其中80%来自北京。
再看北京市二环边的动物园服装批发市场。当一批批商铺搬走后，这里变为新动力金融科技中心。数据显示，该金融科技中心累计新引入重点金融科技企业和专业服务机构166家，注册资本金超过1100亿元。
从沙荒地到特色小镇，从批发市场到科技中心，产业的孵化、商圈的蝶变，生动诠释了在疏解中转型升级、在承接中孕育新机的协同发展的“密码”。这充分印证了习近平总书记的重要论断：“疏解不是简单搬家，也要以此为契机更新升级”。有立有破、立破结合，方能加快转变发展方式，积蓄发展新动能。
解决发展难题，需要打破旧的方式和格局。立什么，破什么？京津冀协同发展是一项复杂的系统工程，三地功能定位各异。疏解与承接、转型与升级，都应致力于错位发展、各展所长，尤其需要避免重复建设、资源错配。面对思维定式、利益藩篱、行政隔阂，既要注重立的实效，更要鼓起破的勇气。立足本地实际，瞄准协同发展，求取最大公约数，才能算好总账、长远账，实现共赢。
统筹好立与破的关系，更需要审慎把握和谋划，对传统产业不能简单地一撤了之，同时要为新动能孕育壮大留足空间。像北京市，10年来，疏解提升区域性专业市场和物流中心近1000家，疏解腾退空间助力北京在全国率先形成了服务业占GDP比重在80%以上、现代服务业占服务业比重在80%以上的“双80%”格局。尊重规律，稳扎稳打，在动态平衡中精准发力，才能达成预期目标。
立与破并非截然对立，可以在整体推进中实现统一。比如，河北黄骅港发挥着西煤东运、北煤南运的重要作用。近年来，黄骅港朝着智能化、绿色化方向迈进，港务系统越来越完善，煤炭港区码头也更加整洁。建设智慧港口、绿色港口的“立”，与淘汰落后产能、变革运管方式的“破”，相伴而生、汇成合力，促进港口能级跃升。由此观之，瞄准目标，实现立中破与破中立的动态平衡，就能激发活力、行稳致远。
把握立与破，还须注重优化机制。习近平总书记强调，要“自觉打破自家‘一亩三分地’的思维定式，抱成团朝着顶层设计的目标一起做”。思维方式变了，体制机制的改变也要跟上。一个“办公室”的变迁就是生动缩影。从京津冀三地各自成立协同办，到三地携手组建京津冀协同发展联合工作办公室，如今，跨区域重大政策、重大项目和重要合作事项得以更加有效统筹协调。握指成拳，上下联通，横向联动，以前条块分割的隐形壁垒被逐步打破，新的协商机制、管理机制日渐完善，助力区域协调发展不断开创新局面。
面对发展新机遇，立起来，就能掌握主动；破得好，才能拓展空间。先立后破，顺应趋势，统筹兼顾，科学施策，就一定能推动区域协调发展绽放新光彩。
（作者为本报河北分社记者）</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
